各位打工仔，有冇諗過未來 15 年後你會面對咩危機？

俗語話：「工字不出頭」，但今時今日已經唔係講梗有冇得出頭嘅問題，而係你將來仲有冇得撈嘅問題

雖然小弟只係一個冇出色嘅窮撚，但係都想分享吓我嘅諗法，絕對唔係好遙遠嘅事。

IT 狗：
雖然香港撈 IT 都係兜踎過人，但大家算係喺一個相對 happy 嘅時期。Fresh grad 20K，跳吓槽又加幾 K，鳩坐喺度 main 吓大公司啲爛 code 又一 day

但其實做 developer 最易俾人過橋抽板。15 年後，好多嘢都會 automate 晒，乜嘢 front-end, back-end 可能已經唔再需要。你想像吓，到時一個吹水佬喺個 UI 拉拉扯扯已經做到佢想要嘅 business flow, system 同 website，大部分嘅 IT 狗都食得屎，剩低嗰班只有高技術嘅精英

Accounting：
今時今日有啲大行已經做梗入帳 automation，但仲有好多嘢要人手處理，所以就算低人工都好，起碼有得撈。但 15 年後，絕大部分嘢已經 automate 晒，一套先進嘅 ERP 已經取代晒大部分 accountant。留得低嗰個就係負責簽名嗰個

Finance (Trader / Risk Man)：
你哋今日可能喺社會有中上地位，每日落吓盤計吓數每個月就十皮八皮。但 15 年後，你識計嘅估值模型電腦都識計，你操盤叻電腦比你更叻，最後都係玩完

中層管理人員：
今日可能好開心，點吓啲狗做嘢又一日。但 15 年後，上面嗰班都俾人淘汰晒，仲有位俾你坐

咁邊啲行業冇咁快收皮？

N 世祖 / 資本家：
食物鏈頂層，揸住錢就可以控制一切，所以一定唔會咁死

Sales / 公關 / 涉及人脈嘅工作：
唔係講梗一般 sales，而係講梗「喂喂喂」開嗰班喺富豪圈嘅 sales，點會收皮

藝術家 / 發明家：
估計 strong AI 仲未出現，依個時候做啲唔可以量化嘅創作仲有得玩

高細緻度、靈活度勞動工作：
掃街依然要人手掃，因為只有人手嘅細緻度先夠高

做雞 / 鴨：
冇人想屌機械人掛

最諷刺係 IT 狗就係依個恐怖未來嘅創造者，最後俾自己嘅 code 搞到冇得撈

唔係危言慫聽，真係好大機會發生

到時大部分輔助專業行業嘅打工仔都會俾人淘汰，李澤楷同劉嗚煒只會笑笑口咁睇住你死，唔會再講咩企業責任

所以有人話「窮人生仔正仆街」，我就話「窮人生仔應該落地獄」

我覺得AI革命對社會既影響比工業革命大無數倍。工業革命已經可以令一班低技術工人無工開，AI革命真係唔知點。

已經唔係講梗 strong AI，以我所知現時嘅技術已經做到一半上述嘅嘢，係時間問題

一個吹水佬喺個 UI 拉拉扯扯已經做到佢想要嘅 business flow, system 同 website

衣家都有 但一樣唔會做 都係推個波俾IT佬

而家仲未做到咁細緻，大公司仲要 main 吓爛 code 揼吓 SQL。

整個 app / web system 都要 React / Flutter

典算好？雖然我嗰行應該無咁快殺到

所以點解依家好多國家都咁多人衝入政府
其實好多野已經可以自動化
不過唔知點解仲未殺到黎

你諗下路面交通全部自動化
幾多人失業
連南港島線上面條友都唔需要再存在嘅時候

到時政府 post 一樣照 cut

仲有得 cup 吓印仔袋幾皮？

亞洲人會死得最慘，生咁撚多，最後仆晒街

冇計，真係但求捱耐少少

已經quit左份工投身電競了

Cut位
但做緊個d唔會炒

係香港會咁快普及？

去做正義嘅黑色警察啦
得閒查下人身份證晒人時間又過一日神
或者帶後巷同人地做下暖身運動
ai一定取代唔到佢地

唔係你話取代就取代
鬼唔知金屬通架好過塔竹棚
你睇下香港同日本既分別，
你睇下政府用既電腦
社會要進步，都要睇下有冇既得利益者阻住改變
又要班人唔固步自封，仲要有個有為既政府
即係你唔好搵個唔識it既人做it 丫
你估500億少咩
你睇南韓點推創新科技同影藝
同香港既分別
你好快諗到邊啲人無能，邊啲人(super?, cctvb?)阻住晒

香港科技咁落後
睇下有啲公司既website 同不思進取既八達通

要擔心既 應該係成個香港被淘汰

我都想睇到咁

窮撚一個，冇嘢好輸，等佢哋「喂喂喂」咁耐啦呀

我聽講有個韓國嘅二世祖好有心想搞好間 startup，但都攞唔到 funding，因為真係香港嗰幾條仆街話晒事，結果人哋都要諗喺深圳攞

已入政府做公務員,理撚得你

根本香港搞START UP 只係一個R FUND 遊戲
唔係睇你有幾多潛力

識開公司將同一個FUND R 十次個D 已經贏左9成
但係件PRODUCT 流到仆街

商業登記證係人都識搞，但 funding 唔係係人都攞到

有人脈, 同埋識寫JUSTIFICATION咪得,
講到尾, 同本身件PRODUCT個潛力毫無關係
完全係講個「吹」字

可以過海多幾次，唔洗坐著等死

香港一定唔會有呢一日

你覺得將來班仆街地產商會選擇好似今日咁大量請廉價勞工，定係會向美國高科技公司買 automation system 用多啲

網絡興起之後，班採購都無得撈啦
其他低技術行業要死真係遲早問題